對抗中俄 美空軍提增加74支中隊「超級空軍」願景

編譯王光磊／綜合外電報導

美國空軍部長威爾森表示，美國空軍計畫大手筆增加74支作戰中隊，以滿足未來需求。（取自美國空軍網站）

大舉擴張作戰兵力的願景雖美好，但龐大財政壓力卻讓外界不太看好美空軍新擴張計畫。圖為駕駛KC-135加油機的美軍飛官。（取自美國空軍網站）

美國空軍部長威爾許與空軍參謀長高德芬上將，17日在美國空軍協會（AFA）年度論壇宣布「我們需要的空軍」建軍願景，其大舉擴張兵力，增加74支作戰中隊與4萬名官兵，以對抗俄國與中共日益增加的威脅。

這份願景評估認為自2025年開始，美國國家安全威脅將快速激增，因此美國空軍現在必須基於總統川普提出的國防計畫，大力擴張兵力，以確保空軍應對這些威脅的能力。

威爾許直言，目前美空軍有312支中隊，但這樣的兵力與其「被要求執行的任務相比，極為不足」，而其分析認為需要386支中隊。

威爾許強調，當前「需機孔急」的是轟炸機部隊，目前空軍雖有9支轟炸機中隊，但還需要5支才能滿足任務，另需增加14支空中加油機中隊，讓美軍整個加油機中隊數量攀升至40支。

這樣的兵力擴張計畫，需要增加飛行員、機務維修人員與其他支援人員，美空軍作戰兵力更可望增加達24%，但「錢從哪裡來」仍是問題，威爾許與高德芬其拒絕估算擴軍計畫成本，只強調「這是可以被接收的」。

業界分析人士則初步估算，一旦擴軍兵力到位，每年光花在營運、培訓與招募，以及相關薪資的成本，就要耗資300億美元─還不包括採購新戰機